移民整合懶人包1

英國 BNO 及其家屬
英國首相約翰遜（Boris Johnson）於7月1日在國會發言時正式表示，英方將會向BNO持有人提供5年的居留許可（Leave to remain），他們可選擇在英國工作或讀書，而5年後能申請英國定居身份（Settled status），然後再在12個月後申請正式成為英國公民（Citizen）（即5+1=6年）。

內政大臣彭黛玲表示，正研究為香港18至23歲的青年人，提供到英國的權利。報道表示，彭黛玲在下議院一個委員會上表示，正積極研究增加18至23歲的港人到英國的權利，因為他們在1997年後出生，不合資格申請BNO護照，她承認有關問題複雜，但承諾會研究。

加拿大 管理高層 藝術家 運動員
自僱移民係加拿大商業移民嘅一種，憑申請人喺文化、藝術領域等嘅特殊技能及成功經歷，以自身優勢製造就業機會並且對加拿大的經濟、文化、藝術作出貢獻。例如係運動員、教練、攝影師設計師等職業，讀相關科目或者擁有都相關技能嘅同學仔可以考慮畢業工作幾年後考慮一下自雇移民。

杜魯多續指，加拿大政府正因應中國對香港實施《港區國安法》，研究更多對香港實施的措施，包括移民措施，但演講期間他未有交待詳情，只表示會在未來數日或數星期內公布更多細節。

澳洲 護士 程式員 電工 木匠 中學教師
技術移民計劃是按照當地欠缺的人才而設，從事所需職業的人有較多批發申請邀請的限制，申請人若從事相關職業，或有較大機會獲得申請邀請。以澳洲移民局公佈的資料顯示，2019至2020年度的獨立技術移民，以註冊護士的限額最多，達17,509個。

澳洲總理莫里森（Scott Morrison）表示非常關注香港情況，考慮為港人提供「避風港」，據報給予港人3年庇護簽證。有澳洲傳媒報道，澳洲內閣考慮的一個選項，包括通過技術移民簽證計劃的一項快捷途徑，讓港人在澳洲重新定居。

日本 資產管理經理、交易員和銀行家
當局長遠目標是吸引更多、更大型的機構將整個交易枱業務轉至東京。

報道指，日本多個部門會在本周開會，期望在7月年度經濟策略中有更多著墨，當中建議包括放寬金融專業人士短期簽證安排，也可在申請必須牌照時有快速通道，東京市政府也可能向初到達的金融專業人士，使用當局提供的辦公室。東京市政府拒回應報道，指計劃尚在早期階段。

台灣 就學
至於「香港人道援助關懷行動專案」，根據陸委會主委陳明通解釋，為此成立的「台港服務交流辦公室」，將會提供香港人來台「就學、就業、投資創業、移民定居，以及跨國企業、國際法人團體來台」等，進行專案諮詢與協處服務。對於港人若因遭受迫害，具有急逼性而非法偷渡入境方式，台灣當局又會否受理？陳明通強調，「港人必須是合法入境才行」。

美國 各行精英
一般香港人都會透過「EB-5投資移民簽證計劃」或「EB-3職業移民簽證計劃」申請移民至美國

美國國會亦有所行動，有議員分別提出兩項法案，促使美國以「難民」形式收留面臨政治壓力、甚至要「流亡」的香港人，其中一項叫《香港避風港法案》，另一項稱《香港人民自由和選擇法案》。給予香港的高技術人才特殊簽證赴美工作等。

芬蘭 護士
學生只需在仁安醫院護士訓練學校修讀兩年制的「登記護士」課程，便可申請銜接芬蘭于韋斯屈萊大學為期一年至兩年的「健康護理學士學位」銜接課程。整個芬蘭銜接課程的學費約七萬港元，成功修畢的學生將「一舉四得」，同時獲取學士學位、芬蘭註冊護士資格、香港登記護士資格，於芬蘭連續居住滿四年更可申請成為當地居民

新加坡 醫生
新加坡的免考試執業制度，海外醫生在港工作滿指定年期，即擁有私人執業資格

歡迎大家補充 仲有邊度有特別D嘅政策

移民 NT Group